真相總是平淡的

真相總是平淡的 - 高慧然

名采論壇

Alison Buttigieg圖片

究竟「母鹿救子」的真相是甚麼呢？
攝影師Alison Buttigieg解釋，當時是一個豹家族在訓練幼豹獵食。成年豹捉到一隻鹿之後，多次示範如何噬咬獵物頸部。可惜小豹無心學習，一直只顧着玩，經過一段長時間，成年豹終於出手，了結獵物性命。

因為豹夾擊鹿的時間很長，又多次示範咬頸動作，所以攝影師才拍下令人震撼的畫面。至於鹿的眼神為甚麼那麼奇怪，攝影師認為牠當時已經被嚇傻了，無法給出任何反應。
跟網民杜撰的故事相比，真相未免平淡。那是大自然時刻上演的弱肉強食現象。另一個有趣的現象是，有網民居然斥責攝影師無情冷血，只顧拍攝，而不出手救鹿。

網民大約真的以為「人定勝天」，人類可以橫加出手，隨便改變自然界生態鏈。以為自己愛心爆棚，救了弱小動物的性命，卻不知道一環扣一環的生態鏈一旦被破壞，是自然界大災害。

其實攝影師做得非常好，只是拍攝相片，靜觀其變，而不插手破壞。否則便是行小善而犯大惡了。再說攝影師可以怎麼救鹿呢？以身餵豹？又可以救多少隻？草原上這樣的殺戮時刻在上演。又或者是說服食肉獸改食齋？告訴牠們素食最高尚？還是餵牠們吃貓糧狗糧，把猛獸訓練成寵物？

左膠、愛心爆棚膠、包容膠危害世界，莫過於此。